清華生調查逼遷被監控 疑似北京市委：要真刀真槍、刺刀見紅、解決問題

自北京市大興區大火後，北京市委迫遷外來低收入人口引起眾怒。北京市委書記蔡奇一段講話在網上流傳，內容疑似是該項行動的內部講話。另外，15名清華大學學生自發到外地人聚居的北京市朝陽區皮村調查逼遷情況，被公安監視跟蹤。

一段疑似是北京市委書記蔡奇內部講話片段，日前在網上流傳。蔡奇在講話中表示，「到了基層，就是要真刀真槍、就是要刺刀見紅、就是要敢於碰硬、就是要解決問題。」

該片段長兩分多鐘，蔡奇在片中訓示各個單位要以這種態度工作，否則有天你的地盤也會出這樣的事。「不管出什麼事，到了首都無小事，都是大事。」

清華學生自發考察 被公安監控

另外，北京朝陽區東五環外的皮村早前被查封，當局貼出通告要求出租公寓居民撤離，並在11月27日晚停水停電。12月4日，網上流傳一張〈疑似清華大學學生調查組織3日前往皮村對清整問題進行調研的情況〉的內部文件，下款為「警務支援大隊」。

該文件上列明，15名疑似清華大學學生，到皮村與工友之家的人座談，以及須街坊及工人交流，採訪內容為「政府是否採取暴力、有無安置措施、公益求助途徑、被清理後的出路等方面」。文件上清楚詳細列明15人的姓名、學系和電話。

有參與考察的學生接受《有線中國組》訪問時，確認名單上皆為清華學生，當日自發進行考察。過程中並不察覺被跟蹤，亦對國安的監控行為感到小題大作。

大約1:00（蝗語慎入）

依法犯法

學老毛話齋 死一半人口都仲得啊

The Purge: Peking

五毛快啲入黎分享吓黨要你講乜

睇黎就快真係見紅

雜種最憎知識份子

呢幾個清華大學生仲以為中共可理喻，「監察」佢有冇暴力同安置，屌，人地害死一億中國人都係咁

有咩問題
首都應該係比精英住的

小型64
幾個清華學生即將失蹤

Rip